點解天氣回暖，病毒反而會消褪？

病毒怕熱？

1. 溫度影響抵抗力
2. 夠熱可以拆解細胞結構

但係，但係，暫時呢個講法都係用之前嘅病毒做參考，宜家嘅情況未必可以通用。

有一個理論係話, 因為天氣熱,空氣入邊既水份會快速蒸發, 減低傳染風險.

每樣生物都有佢合適嘅生存環境
上次沙士病毒唔係太頂到熱天氣, 所以沙士疫情到後期受控
真係咁啱一個巧合

而家你睇武漢肺炎傳左去邊啲國家, 好可能大鑊好多

照咁講中咗肺炎係咪即飛去南半球好啲

病毒唔係生物LO.

但係澳洲已經瀨咗嘢

傳播途徑問題，冬天較乾，空氣同飛沫傳播嘅病菌喺空氣逗留時間長，容易傳播
夏天空氣濕，病菌較快跌落地面，喺空氣逗留時間短，所以傳播難咗

（應該係）

而家講緊傳染性, 中左係另一回事.

咁係咪香港會冇咁嚴重?香港咁暖

係, 我用字錯咗 sor

濕度高,飛沬飄得唔遠, 加上減低器管毛病麻

但香港人口密度高到離譜........
呢樣先係死症...

咁耐以黎， 係咪第一次年初二行雷

今次應該好難推斷

暫時泰國 菲律賓 澳洲 呢啲都係中國旅客染病入境，好似未有係當地感染個案，希望呢隻毒都怕熱

屋企開暖氣可唔可以減低中招機會